區志光指逾2百人願乘包機 首批45人明凌晨起飛

正在日本東京協助「鑽石公主號」港人乘客返港的保安局副局長區志光表示，當局目前名單上有350人，包括50多人確診患者及30多名緊密接觸者，現時有230名港人願意坐包機返香港，16人拒絕，其餘人士未決定。至於包機安排，區志光說在52名可離開人士中，有45人明日凌晨會坐包機返港。他呼籲已拒絕或未決定的船上港人改變主意，乘坐包機返港。

對於中國駐日本大使館表示，香港特區政府將派出包機撤離中國乘客前往香港。入境處處長曾國衛說，目前並無收到包機要接載內地居民，強調全部是香港居民，至於會坐包機的澳門人，本身亦有香港身份證，同屬香港居民。他又說，今晚落船離開的人士，會隨即安排至機場，並通過特殊通道處理出入境手續。

曾國衛說，有拒絕坐包機返港的人士向當局表示，已有機位離開，又或希望繼續在日本的行程，而即使他們不坐包機返港，返港後都可能要接受檢疫。他說，日方對港人乘客的檢測已完成，但未有全部結果，預計明天可落船的人會較多，期望明天可接走餘下人士，否則會再安排包機。

強調全部是香港居民

攬炒